# :hammer_and_wrench: Kurz Testovanie Softvéru
:briefcase: Materiály, zdrojové kódy, testovacie sady a prípady, zdroje a návody z [kurzu Testovanie Softvéru](https://www.vita.sk/online-kurz-testovanie-softveru-i-zaciatocnik/)

## 📑 Anotácia a Osnova kurzu 
Online kurz Testovanie Softvéru I. Začiatočník je pre teba ideálny, ak chceš naučiť testovať softvér. Oboznámime ťa s potrebnou teóriou a rôznymi úrovňami testovania. Ukážeme ti najčastejšie softvérové chyby. Naučíme ťa testovať softvér a ako správne vypracovať návrhy testov.

1. Čo je potrebné poznať alebo dôležité pojmy
2. Základné koncepty v oblasti kvality softvéru
3. Defekt softwaru a súvisiace pojmy
4. Čo je testovanie a kto ho vykonáva
5. Úrovne a základné typy testov
6. Testovacie prípady a základy ich návrhu
7. Štrukturálne testovanie
8. Techniky návrhov testov podľa špecifikácie

## :heavy_check_mark: Využitie Testovanie Softvéru
1. **Webové aplikácie**
2. Mobilné (web) aplikácie
3. Automatizované a manuále testovanie
4. Funkčné testovanie
5. Konverzia testov do Javy/C#/Python/Ruby
